theories/Bidouillage.v
@@ -1,0 +1,780 @@
+Require Import Semantics.
+Require Import ProcSyn.
+Require Import unscoped.
+Require Import core.
+Import ProcSyn.Core.
+Import unscoped.UnscopedNotations.
+Require Import SubLem.
+
+
+(* TODO : *)
+(* rendre cong symétrique sans Cg_sym, ca fera moins de boulot dans le résultat principal *)
+(* définir down comme une substiution (pour écrire P[down]), pour être cohérent avec le reste *)
+(* prouver: P[shift][down] = P *)
+(* prouver mapN_lts_rev dans la formalisation HOpi *)
+
+
+ (*
+Lemma lt_assocR: forall P Q R P0 a, 
+  lt (Par P Q) a P0 -> 
+  exists Q0, lt (Par P (Par Q R)) a Q0.
+Proof.
+intros.  
+inversion H; eauto with picalc.
+subst. 
+eexists.
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc.
+cbn. 
+eauto with picalc.
+Qed.*)
+
+
+
+
+Lemma extr_rl_assoc: forall P Q R, 
+  cong (Nu (Par (Par P[shift_sb] Q)  R) )  (Par P (Nu (Par Q R))).
+Proof.
+intros.
+eapply Cg_sym.
+eapply Cg_trans.
+
+eapply Cg_trans.
+eapply Cg_parCom.
+eapply Cg_nuPar.
+
+eapply Cg_ctxNu.
+eapply Cg_trans.
+eapply Cg_parCom.
+eapply Cg_sym.
+eapply Cg_parAssoc.
+Qed.
+
+Definition shift_sb2 x := (subst_chan (S >> var_chan)) (ch x).
+Lemma equiv_shift: shift_sb2 = shift_sb.
+Proof.
+fe. auto.
+Qed.
+
+Lemma notzero_shift: forall x, x[shift_sb] <> (ch 0).
+Proof.
+  intros. destruct x; cbn. destruct n; intuition; inversion H.
+Qed.
+
+Lemma notinlab_shift: forall a, notinlab a[shift_sb] (ch 0).
+Proof.
+  intros. 
+  destruct a; simpl;
+  try (destruct c); try (destruct c0); try (destruct n); try (destruct n0); cbv; intuition; inversion H.
+Qed.
+
+
+Lemma not_bdsend_subs : forall a sigma, not_bdsend a -> not_bdsend a[sigma].
+Proof.
+  intros.
+  inversion H; subst.
+  cbv; intuition.
+  intuition; destruct H1; destruct H0; subst; cbn; auto with picalc.
+Qed.
+
+Lemma down_shift_lab : forall a, a = down a[shift_sb].
+Proof.
+  intros.
+  destruct a; subst; simpl;
+  try (destruct c); try (destruct c0); cbn; try (replace (n-0) with n; auto with arith); 
+  try (replace (n0-0) with n0; auto with arith).
+  auto.
+Qed.
+
+Lemma down_send_notzero: forall a x y , 
+  Lsend x y = down a -> notinlab a (ch 0) ->
+  a = Lsend x[shift_sb] y[shift_sb].
+Proof. 
+intros. unfold down in *.
+destruct a; cbn in H; inversion H; eauto with picalc.
+inversion H0. destruct c; destruct c0.
+destruct n; destruct n0; intuition. cbn.
+replace (n-0) with n; auto with arith. replace (n0-0) with n0; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma down_rcv_notzero: forall a x y , 
+  Lrcv x y = down a -> notinlab a (ch 0) ->
+  a = Lrcv x[shift_sb] y[shift_sb].
+Proof. 
+intros. unfold down in *.
+destruct a; cbn in H; inversion H; eauto with picalc.
+inversion H0. destruct c; destruct c0.
+destruct n; destruct n0; intuition. cbn.
+replace (n-0) with n; auto with arith. replace (n0-0) with n0; auto with arith.
+Qed.
+
+
+Lemma down_bs_notzero: forall x x0 , 
+  LbdSend x = down (LbdSend x0) -> x0 <> (ch 0) ->
+  x0 = x[shift_sb].
+Proof. 
+intros. unfold down in *.
+cbn in H; inversion H; eauto with picalc.
+destruct x0; destruct x. cbn.
+destruct n; destruct n0; intuition. cbn.
+replace (n-0) with n; auto with arith. replace (S n-1) with n; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma down_bs: forall a x , LbdSend x = down a -> 
+  exists x',  a = LbdSend x'.
+Proof. 
+intros. unfold down in *.
+destruct a; cbn in H; inversion H; eauto with picalc.
+Qed.
+
+
+Lemma cong_resp_lt: forall P Q P' Q' a, 
+  cong P Q -> 
+     (lt P a P'  -> exists Q0, lt Q a Q0 /\ cong P' Q0)  /\
+      (lt Q a Q' -> exists P0, lt P a P0 /\ cong P0 Q').
+Proof.
+intros. 
+generalize dependent P'.
+generalize dependent Q'.
+generalize dependent a. 
+induction H.      
+   
+(*=========case commutative par ===================*)
+- firstorder.
+inversion H; eauto with picalc.
+inversion H; eauto with picalc.
+(*========== case  assoc par  ==============================*)
+(* LHS *)
+- firstorder.    
+inversion H; try eauto with picalc. (*caseAn on (P|Q)|R-->a ...*)
+subst.
+   
+(**)  
+inversion H2; subst; eauto with picalc. (*caseAn on P|Q -->a ...*)
+ 
+firstorder; inversion H0.
+
+eexists. split. 
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc.
+cbn. 
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+ 
+eexists. split.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+(**)
+        
+(**)  
+inversion H2; subst. (*caseAn P|Q -->a ...*)
+firstorder; inversion H0.
+firstorder; inversion H0.
+ 
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+(**)
+ 
+cbn in *. rewrite H5 in *. 
+eexists; split; eauto with picalc.
+  
+inversion H2; eauto with picalc.
+ 
+inversion H2; eauto with picalc.
+
+(*******) 
+inversion H2; eauto with picalc. (*casAn P|Q -->a ...*)
+subst; firstorder; inversion H0.
+subst; firstorder; inversion H0.
+
+subst.
+eexists. split.
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc. 
+cbn. eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+
+subst. 
+eexists. split.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+eapply extr_rl_assoc.
+(******)
+   
+subst.
+cbn in *.
+inversion H2; subst.
+eexists. split. 
+eapply Lt_closeR.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+
+eexists. split. 
+eauto with picalc. 
+eapply extr_rl_assoc.  
+(* assoc RHS *)   
+inversion H; eauto with picalc. (*caseAn P|(Q|R) --->a ...*)
+subst.
+  
+     
+(*___*)
+inversion H2; eauto with picalc. (*caseAn Q|R --->a ...*) (*gen 4 new goals *)
+
+subst; eauto with picalc.
+  
+subst; firstorder; inversion H0.
+
+subst.
+eexists. split. 
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc.  
+eauto with picalc. 
+eapply extr_rl_assoc.
+
+subst.
+eexists. split.
+eapply Lt_closeR.
+cbn. 
+eauto with picalc. 
+eauto with picalc.
+eapply extr_rl_assoc. 
+(*__________*)
+ 
+subst. eauto with picalc.
+
+(*___*)  
+inversion H2; eauto with picalc.  (*caseAn Q|R  -->a ...*)
+subst.      
+firstorder; inversion H0.
+subst.
+  
+eexists. split.
+eauto with picalc. 
+cbn.
+eauto with picalc.
+(*___*)
+
+     
+inversion H5; eauto with picalc.
+
+inversion H5; eauto with picalc.
+ 
+(*__*)
+subst. cbn in *.     
+inversion H5; eauto with picalc. (*caseAn Q[shift]|R[shift] -->? ...*) 
+subst; eexists; split; eauto with picalc. 
+subst; eexists; split; eauto with picalc.
+(*__*)
+
+
+(*__*)
+subst. 
+inversion H5; eauto with picalc. (*caseAn Q|R -->b! ...*)
+firstorder; inversion H7.
+firstorder; inversion H7.
+
+subst; eexists; split; eauto with picalc. 
+
+subst. eexists. split. 
+eapply Lt_closeR.
+cbn.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc. 
+eauto with picalc.
+(*==============  case neut    ======================================*)
+(*LHS*)   
+- firstorder.  
+inversion H; eauto with picalc.
+inversion H2. 
+subst. eauto with picalc.
+inversion H2. inversion H5.
+inversion H5.   
+cbn in *. inversion H5. 
+inversion H5.          
+
+(*RHS*)  
+destruct a; cbn in *; try destruct c, c0; eauto with picalc.
+(*destruct c. eauto with picalc.*) 
+(*==============  case NuZero    ======================================*)  
+- firstorder; inversion H; inversion H1.
+(*==============  case NuPar    ======================================*) 
+- firstorder.     
+ + inversion H;  eauto with picalc; subst. (*caseAn (Nu P)|Q -->a ... *)
+    
+   * (*____ freeParL____*) 
+    inversion H2. (*caseAn Nu P -->a ... *)
+    
+    subst. (*case Lt_open*)
+    firstorder inversion H0. 
+    subst. (*case Lt_res*)
+    eexists. split; eauto with picalc.
+    subst. simpl in H5. inversion H5. inversion H0. firstorder; inversion H4.
+    
+   * (*_____freeParR____*) 
+    destruct (lt_sub Q Q'0 a shift_sb H2).
+    eexists; split.
+    eapply Lt_res.
+    eapply Lt_parR.  apply H0; auto.
+    eapply not_bdsend_sub; auto.
+    apply notinlab_shift.
+    apply not_bdsend_subs; auto.
+    apply down_shift_lab. 
+    auto with picalc.
+    
+
+  * (*_____bdParL____*)
+    inversion H2; subst.
+    eauto with picalc.
+    inversion H4. subst. inversion H5. 
+    intuition; destruct H6; destruct H0; subst; inversion H5.
+    eexists; split; eauto with picalc.
+    cbn. replace (Q[shift_sb][shift_sb][swap_sb]) with (Q[shift_sb][shift_sb]); auto with picalc. 
+    asimpl. auto. (* pourquoi c'est si facile ?*)
+ 
+  * (*_____bdParR____*)
+   eexists. 
+   destruct (lt_sub Q Q'0 _ shift_sb H2).
+   specialize (H1 x).
+   split.
+   eapply Lt_res_bd. 
+   eapply Lt_parR_bs. apply H1; auto. 
+   reflexivity.
+   apply notzero_shift.
+   apply down_shift_lab.
+   cbn. replace (P[shift_sb][swap_sb]) with P[up shift_sb].
+   replace (Q'0[up shift_sb][swap_sb]) with Q'0[shift_sb]; auto with picalc.
+   asimpl; auto. replace (swap_sb 0 .: shift_sb >> subst_chan (↑ >> swap_sb)) with (shift_sb) ; auto.
+   fe. auto_case.
+   asimpl; auto. (* pourquoi c'est si facile ?*)
+
+  * (*______commL_____*)
+    destruct (lt_sub Q Q'0 _ shift_sb H5).
+    inversion H2; subst; try (simpl in H7; inversion H7). 
+    subst. inversion H8. do 3 (destruct H3). subst.
+    apply down_send_notzero in H8; auto. inversion H8; subst.
+    eexists; split. 
+    eapply Lt_res with (a:=Ltau); cbn; eauto with picalc.
+    eauto with picalc.
+    subst. simpl in H8. inversion H8.
+
+  * (*______commR_____*)
+    inversion H2; subst; try (simpl in H4; inversion H4). 
+    subst. simpl in H6; inversion H6.
+    do 3 (destruct H0). subst. simpl in H6; inversion H6.
+    subst. apply down_rcv_notzero in H6; auto. inversion H6; subst.
+    destruct (lt_sub Q Q'0 _ shift_sb H5).
+    eexists; split. 
+    eapply Lt_res with (a:=Ltau); cbn; eauto with picalc.
+    eauto with picalc.
+   
+  * (*_____closeL_______*)
+    inversion H2; subst. 
+    apply down_bs_notzero in H4; auto; subst.
+    eexists; split; eauto with picalc. 
+    eapply Lt_res with (a:=Ltau); cbn; eauto with picalc.
+    apply down_bs in H6. destruct H6. subst. cbv in H4.
+    intuition; try inversion H0; try (destruct H4; destruct H0; inversion H0).
+    apply down_bs_notzero in H4; auto. subst.
+    eexists; split. 
+    eapply Lt_res with (a:=Ltau); cbn; eauto with picalc.
+    eapply Lt_closeL; eauto with picalc.
+    destruct (lt_sub _ _ _ shift_sb H5). clear H4.
+    assert (lt Q[shift_sb][shift_sb] (Lrcv x[shift_sb] (ch 0))[shift_sb] Q'0[shift_sb]).
+    apply H0. apply not_bdsend_rcv. clear H0.
+    destruct (lt_sub _ _ _ swap_sb H4). clear H6. cbn in H0.
+    assert (lt Q[shift_sb][shift_sb][swap_sb] 
+      (Lrcv x[shift_sb][shift_sb][swap_sb] (ch 0)) Q'0[shift_sb][swap_sb]).
+    apply H0. apply not_bdsend_rcv. clear H0.
+    replace (Q[shift_sb][shift_sb][swap_sb]) with (Q[shift_sb][shift_sb]) in H6.
+    replace (Lrcv x[shift_sb][shift_sb][swap_sb] (ch 0)) with (Lrcv x[shift_sb][shift_sb] (ch 0)) in H6.
+    apply H6.
+    asimpl. auto. (*facile*)
+    asimpl. auto. (*facile*)
+    eapply Cg_trans. apply Cg_ctxNu. apply Cg_nuPar.
+    apply Cg_sym. 
+    replace (Nu (Nu (Par P'[swap_sb] Q'0[shift_sb]))) 
+      with (Nu (Nu (Par P' (Q'0[shift_sb][swap_sb]))[swap_sb] )).
+    apply Cg_nuSwap. 
+    cbn. replace (Q'0[shift_sb][swap_sb][swap_sb]) with (Q'0[shift_sb]); auto.
+    asimpl. replace (shift_sb >> subst_chan (swap_sb >> subst_chan swap_sb)) with shift_sb; auto.
+    fe. auto_case. (*facile*)
+
+  * (*_____closeR_______*)
+    inversion H2; subst. 
+    simpl in H4. inversion H4.
+    apply down_rcv_notzero in H6; auto; subst.
+    destruct (lt_sub _ _ _ swap_sb H1).
+    clear H6. apply H0 in H4 as H12. clear H0.
+    assert (Lrcv x[shift_sb][shift_sb][swap_sb] (ch 0) = Lrcv x[shift_sb][shift_sb] (ch 0)).
+    asimpl. auto. (*facile*)
+    cbn in H12. replace (subst_chan swap_sb (subst1 shift_sb (subst1 shift_sb x)))
+    with (subst1 swap_sb (subst1 shift_sb (subst1 shift_sb x))) in H12 by auto. (*WTF???*)
+    rewrite H0 in H12. clear H0.
+    replace (subst1 swap_sb (Subst_proc (up_chan_chan shift_sb) P)) with (Subst_proc shift_sb P) in H12.
+    destruct (lt_sub _ _ _ shift_sb H5).
+    clear H0. specialize (H6 x). assert (lt Q[shift_sb] (LbdSend x)[shift_sb] Q'0[up shift_sb]) by auto.
+    clear H6.
+    eexists; split.
+    eapply Lt_res with (a:= Ltau); simpl; eauto with picalc.
+    eapply Cg_trans. apply Cg_ctxNu. apply Cg_nuPar.
+    eapply Cg_trans. apply Cg_nuSwap. cbn.
+    replace (Q'0[up shift_sb]) with (Q'0[shift_sb][swap_sb]); eauto with picalc.
+    asimpl. auto. (*facile*)
+    asimpl. assert (shift_sb = swap_sb 0 .: shift_sb >> subst_chan (↑ >> swap_sb)).
+    fe. auto_case. (*facile *) rewrite <- H0; auto.
+    simpl in H4. inversion H4.
+ + (* clause inverse*)
+    inversion H; subst.
+    * (*Lt_open *)
+      inversion H1; subst.
+      -- (* parL*)
+          eexists; split.
+          eapply Lt_parL_bs; eauto with picalc. 
+          eauto with picalc.
+      -- (* parR *)
+           
+         (* cas impossible, H4 est absurde, un processus shifté ne peut pas envoyer 0*)
+          admit.
+   * (*Lt_res*)
+      inversion H1; subst.
+      -- (*parL *)
+          eexists; split.
+          eapply Lt_parL; eauto with picalc. unfold down. apply not_bdsend_sub; auto.
+          eauto with picalc.
+      -- (* parR *)
+          eexists; split.
+          eapply Lt_parR; eauto with picalc.
+          destruct (lt_sub _ _ _ (fun x => ch (x-1)) H5).
+          clear H4. apply H0 in H8 as H12. clear H0.
+          replace (Q[shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)]) with Q in H12. exact H12.
+          asimpl. assert (shift_sb >> subst_chan (fun x : nat => ch (x - 1)) = fun x => ch x).
+          fe. auto_case. rewrite H0. asimpl. auto.
+          apply not_bdsend_sub; auto.
+          eapply Cg_trans. apply Cg_nuPar. eapply Cg_ctxNu.
+          (* si Q' ne contient pas 0, alors Q'[fun x : nat => ch (x - 1)][shift_sb] = Q' *)
+          (* montrer que lt Q[shift_sb] a0 Q'implique Q' = Q''[shift_sb] pour un certain Q''*)
+          (* plus généralement, on a besoin de mapN_lts_rev dans la formalisation HOpi *)
+          admit.
+      -- inversion H3. inversion H0. do 3 destruct H0. inversion H0. inversion H0.
+      -- inversion H3. inversion H0. do 3 destruct H0. inversion H0. inversion H0.
+      -- (* comL *)
+          eexists; split.
+          eapply (Lt_commL _ _ _ _ (x[fun x => ch (x-1)]) (y[fun y => ch (y-1)])); eauto with picalc.
+          eapply Lt_res; eauto with picalc.
+          (* on a Q[shift] --x<y> --> ... donc x<> 0 et y <> 0 *)
+          admit.
+          destruct (lt_sub _ _ _ (fun x => ch (x-1)) H8).
+          clear H4. 
+          assert (lt Q[shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)] (Lrcv x y)[fun x : nat => ch (x - 1)] Q'
+              [fun x : nat => ch (x - 1)]).
+          apply H0; auto with picalc. clear H0.
+          replace (Q[shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)]) with Q in H4. exact H4.
+          asimpl. assert (shift_sb >> subst_chan (fun x : nat => ch (x - 1)) = fun x => ch x).
+          fe. auto_case. rewrite H0. asimpl. auto.
+          eapply Cg_trans. apply Cg_nuPar.
+          (* montrer que lt Q[shift_sb] a0 Q'implique Q' = Q''[shift_sb] pour un certain Q''*)
+          admit.
+      -- (*comR *)          
+          eexists; split.
+          eapply (Lt_commR _ _ _ _ (x[fun x => ch (x-1)]) (y[fun y => ch (y-1)])); eauto with picalc.
+          eapply Lt_res; eauto with picalc.
+          (* on a Q[shift] --x<y> --> ... donc x<> 0 et y <> 0 *)
+          admit.
+          destruct (lt_sub _ _ _ (fun x => ch (x-1)) H8).
+          clear H4. 
+          assert ( lt Q[shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)] (Lsend x y)[fun x : nat => ch (x - 1)] Q'
+            [fun x : nat => ch (x - 1)]).
+          apply H0; auto with picalc. clear H0.
+          replace (Q[shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)]) with Q in H4. exact H4.
+          asimpl. assert (shift_sb >> subst_chan (fun x : nat => ch (x - 1)) = fun x => ch x).
+          fe. auto_case. rewrite H0. asimpl. auto.
+          eapply Cg_trans. apply Cg_nuPar.
+          (* montrer que lt Q[shift_sb] a0 Q'implique Q' = Q''[shift_sb] pour un certain Q''*)
+          admit.
+       -- (* closeL *)
+          eexists; split.
+          eapply (Lt_closeL _ _ _ _ (x[fun x => ch (x-1)])); eauto with picalc.
+          eapply Lt_res_bd; eauto with picalc.
+          admit. (* parce que Q[S][S] ---x[S]--> implique x>=1 *)
+          destruct (lt_sub _ _ _ (fun x => ch (x-1)) H8).
+          clear H4. 
+          assert (lt Q[shift_sb][shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)] (Lrcv x[shift_sb] (ch 0))
+            [fun x : nat => ch (x - 1)] Q'[fun x : nat => ch (x - 1)]).
+          apply H0; auto with picalc. clear H0.
+          replace (Q[shift_sb][shift_sb][fun x : nat => ch (x - 1)]) with Q[shift_sb] in H4.
+          cbn in H4. replace 
+            (subst_chan (fun x : nat => var_chan (Nat.sub x 1)) (subst1 shift_sb x)) with x in H4.
+          replace ( x[fun x0 : nat => ch (x0 - 1)][shift_sb]) with x. exact H4.
+          admit. (* parce que x >=1 *)
+          asimpl. assert (shift_sb >> subst_chan (fun x : nat => ch (x - 1)) = fun x => ch x).
+          fe. auto_case. rewrite H0. asimpl. auto.
+          asimpl. assert (shift_sb >> subst_chan (fun x : nat => ch (x - 1)) = fun x => ch x).
+          fe. auto_case. rewrite H0. asimpl. auto.
+          (* Q' = Q''[shift_sb] pour un certain Q'' *)
+          admit.
+       -- (* closeR *)
+          eexists; split.
+          eapply (Lt_closeR _ _ _ _ (x[fun x => ch (x-1)])); eauto with picalc.
+          cbn. eapply (Lt_res _ _ (Lrcv (x[shift_sb]) (ch 1))); eauto with picalc.
+          destruct (lt_sub _ _ _ swap_sb H5). clear H4.
+          assert (lt P[shift_sb][swap_sb] (Lrcv x[shift_sb] (ch 0))[swap_sb] P'1[swap_sb]).
+          apply H0; auto with picalc. clear H0. cbn in H4.
+          replace (subst_chan swap_sb (subst1 shift_sb x)) with (x[shift_sb]) in H4.
+          replace (P[shift_sb][swap_sb]) with (P[up shift_sb]) in H4.
+          exact H4.
+          asimpl. auto.
+          admit. (*parce que x >=1 *)
+          cbn. destruct x. asimpl. destruct n. cbv. intuition; inversion H0.
+          cbv. intuition; inversion H0.
+          admit. (*parce que x >=1 *)
+          admit. (*lts_mapN_rev *)
+          admit.
+   * (* Lt_res_bound *)
+      inversion H1; subst.
+      -- inversion H7. inversion H0. do 3 destruct H0;  inversion H0.
+      -- inversion H7. inversion H0. do 3 destruct H0;  inversion H0.
+      -- (* parL *)
+         eexists; split. 
+         eapply Lt_parL_bs; eauto with picalc. 
+         cbn. replace (Q[shift_sb][shift_sb][swap_sb]) with (Q[shift_sb][shift_sb]); eauto with picalc.
+         asimpl. auto.
+      -- (* parR *)
+         eexists; split. 
+         eapply Lt_parR_bs; eauto with picalc. 
+         admit. (*lts_mapN_rev *)
+         admit.
+  - firstorder. inversion H; subst. (* nu nu P -> *)
+    * (* Lt_open *)
+      inversion H1; subst.
+      cbn in H5. inversion H5.
+      destruct a; inversion H6; subst.
+      cbn in H6. cbn in H4. destruct c0. destruct n. intuition.
+      cbn in H8. replace (n-0) with n in H8 by auto with arith. inversion H8; subst.
+      destruct c. destruct n. intuition. destruct n. intuition.
+      cbn. replace (n-0) with n by auto with arith.
+      destruct (lt_sub _ _ _ swap_sb H3). clear H7.
+      assert (lt P[swap_sb] (Lsend (ch (S (S n))) (ch 1))[swap_sb] P'0[swap_sb]).
+      apply H0; auto with picalc. clear H0. cbn in H7.
+      eexists; split.
+      eapply Lt_res_bd; eauto with picalc.
+      eapply Lt_open; eauto with picalc.
+      cbv. intuition. 
+      cbn. replace (n-0) with n by auto with arith. auto.
+      replace (P'0[swap_sb][swap_sb]) with (P'0); auto with picalc.
+      asimpl. replace (swap_sb >> subst_chan swap_sb) with (fun x => ch x).
+      asimpl. auto. fe. destruct x; cbn; auto. destruct x; cbn; auto.
+      cbn in H5; inversion H5.
+                  
+           
+        
+          
+         
+      
+
+
+
+
+
+(* 
+Lemma cong_resp_lt: forall P Q P' Q' a, 
+  cong P Q -> 
+     (lt P a P'  -> exists Q0, lt Q a Q0 /\ cong P' Q0)  /\
+      (lt Q a Q' -> exists P0, lt P a P0 /\ cong P0 Q').
+Proof.
+intros. 
+generalize dependent P'.
+generalize dependent Q'.
+generalize dependent a. 
+induction H.      
+   
+(*=========case commutative par ===================*)
+- firstorder.
+inversion H; eauto with picalc.
+inversion H; eauto with picalc.
+(*========== case  assoc par  ==============================*)
+(* LHS *)
+- firstorder.    
+inversion H; try eauto with picalc. (*caseAn on (P|Q)|R-->a ...*)
+subst.
+   
+(**)  
+inversion H2; subst; eauto with picalc. (*caseAn on P|Q -->a ...*)
+ 
+firstorder; inversion H0.
+
+eexists. split. 
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc.
+cbn. 
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+ 
+eexists. split.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+(**)
+        
+(**)  
+inversion H2; subst. (*caseAn P|Q -->a ...*)
+firstorder; inversion H0.
+firstorder; inversion H0.
+ 
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+(**)
+ 
+cbn in *. rewrite H5 in *. 
+eexists; split; eauto with picalc.
+  
+inversion H2; eauto with picalc.
+ 
+inversion H2; eauto with picalc.
+
+(*******) 
+inversion H2; eauto with picalc. (*casAn P|Q -->a ...*)
+subst; firstorder; inversion H0.
+subst; firstorder; inversion H0.
+
+subst.
+eexists. split.
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc. 
+cbn. eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+
+subst. 
+eexists. split.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+eapply extr_rl_assoc.
+(******)
+   
+subst.
+cbn in *.
+inversion H2; subst.
+eexists. split. 
+eapply Lt_closeR.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+
+eexists. split. 
+eauto with picalc. 
+eapply extr_rl_assoc.  
+(* assoc RHS *)   
+inversion H; eauto with picalc. (*caseAn P|(Q|R) --->a ...*)
+subst.
+  
+     
+(*___*)
+inversion H2; eauto with picalc. (*caseAn Q|R --->a ...*) (*gen 4 new goals *)
+
+subst; eauto with picalc.
+  
+subst; firstorder; inversion H0.
+
+subst.
+eexists. split. 
+eapply Lt_closeL.
+eauto with picalc.  
+eauto with picalc. 
+eapply extr_rl_assoc.
+
+subst.
+eexists. split.
+eapply Lt_closeR.
+cbn. 
+eauto with picalc. 
+eauto with picalc.
+eapply extr_rl_assoc. 
+(*__________*)
+ 
+subst. eauto with picalc.
+
+(*___*)  
+inversion H2; eauto with picalc.  (*caseAn Q|R  -->a ...*)
+subst.      
+firstorder; inversion H0.
+subst.
+  
+eexists. split.
+eauto with picalc. 
+cbn.
+eauto with picalc.
+(*___*)
+
+     
+inversion H5; eauto with picalc.
+
+inversion H5; eauto with picalc.
+ 
+(*__*)
+subst. cbn in *.     
+inversion H5; eauto with picalc. (*caseAn Q[shift]|R[shift] -->? ...*) 
+subst; eexists; split; eauto with picalc. 
+subst; eexists; split; eauto with picalc.
+(*__*)
+
+
+(*__*)
+subst. 
+inversion H5; eauto with picalc. (*caseAn Q|R -->b! ...*)
+firstorder; inversion H7.
+firstorder; inversion H7.
+
+subst; eexists; split; eauto with picalc. 
+
+subst. eexists. split. 
+eapply Lt_closeR.
+cbn.
+eauto with picalc.
+eauto with picalc. 
+eauto with picalc.
+(*==============  case neut    ======================================*)
+(*LHS*)   
+- firstorder.  
+inversion H; eauto with picalc.
+inversion H2. 
+subst. eauto with picalc.
+inversion H2. inversion H5.
+inversion H5.   
+cbn in *. inversion H5. 
+inversion H5.          
+
+(*RHS*)  
+destruct a; cbn in *; try destruct c, c0; eauto with picalc.
+(*destruct c. eauto with picalc.*) 
+(*==============  case NuZero    ======================================*)  
+- firstorder; inversion H; inversion H1.
+(*==============  case NuPar    ======================================*) 
+- firstorder.    
+ + inversion H;  eauto with picalc; subst. (*caseAn (Nu P)|Q -->a ... *)
+  *  
+(*____ freeParL____*) 
+inversion H2. (*caseAn Nu P -->a ... *)
+    
+subst. (*case Lt_open*)
+firstorder; inversion H0. 
+  
+subst. (*case Lt_res*)
+eexists. split.
+eapply Lt_res.
+eapply Lt_parL.
+eauto with picalc.   
+
+eauto using not_bdsend_down. 
+eauto with picalc.
+eauto with picalc.
+auto with picalc.
+(*_____freeParR____*)
+ 
+ * 
+eexists. split. 
+eapply Lt_res. 
+eapply Lt_parR.
+
+*)
+
+
+
